港警出名了！中式步操成為中共大外宣的主角

真帥！香港警察學院開放日，港警首次公開演示中式步操
來源：環球網

2021-04-15 11:37

278
【環球網報導記者趙友平】今日（15日）是香港實施香港國安法後的第一個“全民國家安全教育日”，香港“星島網”剛剛消息稱，香港特區政府5個紀律部隊的訓練學校，在今日對已預先登記的人士開放參觀。在香港警察學院（香港仔校舍）的開放日中，香港警方首次公開演示中式步操。

報導稱，香港警務處處長鄧炳強15日下午將入場參觀。而香港保安局局長李家超14日在網誌中表示，在各部隊加入中式步操元素，藉以彰顯國家情懷，加強國家安全意識。

報導稱，隊伍步操時，帶領人員喊出“正步走”“立定”及“提槍”等口令，警察樂隊演奏《團結友誼進行曲》《分列式進行曲》及《捍衛香港》等樂曲。步操演示結束前，帶領人員喊出“忠誠護國安，勇毅保家安”口號。

15日，香港特區維護國家安全委員會舉辦“全民國家安全教育日”，港府5個紀律部隊的訓練學校全力響應，舉辦開放日活動。其中，香港海關學院也向公眾表演中式步操，同時展示了香港海關在維護總體國家安全的工作範疇和成效。

舉報我也說兩句責編：魏少璞

人生太短出手要更大

大外宣畀邊個睇，圍內打飛機咋嘛

推

公安

講廣東話又幾好笑

沒有中式步操
中共用嘅係 俄(蘇)式/德式步操

現代步操源自18-19世紀西方嘅 線列步兵戰術

當年中國人仲玩緊弓箭

中共利用港警中式步操宣傳治理香港成果

仲貼link幫手宣傳

下面還安排一大堆五毛去吹捧

操得都唔撚齊

差支國產槍喎

已經被制裁，以後只有支那裝備

根本沒有什麼中式步操，大陸的，其實是俄式，或者追遠一點，普魯士式，英文叫 goose steps。

似M4又唔似M4咁

可憐

分裂進行曲

咁感動拎櫻槍啦屌學咩人拎洋槍

很快就要換公安制服

出公安人工

屌你老母睇到標題已經笑撚咗，入境已經用緊中製56式，咁仲係唔係"一國兩製"?

啲留言唔講以為係機械人gen出黎

咁都打到飛機

幾時學北韓
北韓步操彈下彈下咁，最適合我哋香港紀律部隊，香港紀律部隊應該學北韓步操做共產黨護衛隊

之後好快又會有人出黎講呢步操細節
勁少野都放大到有用心諗過度過咁

其實中式同英式 實際上有咩分別？

利申睇中式覺得好7

咁多年白事變無事 無事變紅事嘅功力
真係好撚癲

中國地方唔覺有咩問題 遲下普通話做主流語言架啦

轉埋中式人工呀嘛咁撚愛國，點會好意思攞國家咁多錢自肥呢

唔好咁大鄉里啦，
普通話已經係世界半個主流語言啦

係 過多兩年全世界通用

軍服己經fail啦

反烏托邦作家喬治·奧威爾在《England your England》這篇文章中批評正步走，稱其為「若要瞭解一個國家的社會氛圍，軍隊的閱兵遊行就是一種快速而有效的指南。軍事閱兵就是一種儀式性舞蹈，像芭蕾一樣，表達了某種生活哲學。 比方說，正步走是世界上最為醜陋的景象之一，甚至比俯衝轟炸機還更令人感到恐怖。這就是一個赤裸裸的權力宣言，相當明確而刻意的存在其中的，是靴子直衝著臉而來的景象。 它的醜陋，是其中的一部分，因為它正在宣稱的就是：「是的，我很醜陋，但你不敢嘲笑我」，就如同那向著他的受害者扮鬼臉的恃強凌弱者一般。 英國為什麼不用正步走？天曉得有多少軍隊的軍官想引進這種東西，不採用正步走是應為路上的行人會發笑。除非某些特殊情況外，軍事閱兵只能在哪些普通民眾不敢嘲笑軍隊的國家才行得通。

Anyway 換走枝AR15再討論啦

係咪小丑搞笑

好心唔好井底蛙啦
西方國家都咁樣操，比英式更有氣勢

解放軍

明明入境處先係行得最前嗰個

咁撚少人

以前的步操...

俄羅斯都西方國家

我呢啲井底蛙就真係唔知邊啲武肺test specificity 100％喇
答到未啊柒頭

自煮燃發中式槍枝

你攞俄羅斯嚟打飛機係咩玩法

起碼歐洲都仲有國定操正步，唔好label做咩『中式步操』

太帥了
支持香港警察
最好學埋解放軍目視太陽眼都唔眨一下嘅絕技
簡直係融入國家威武之師嘅必修科

m你老母
未軍先叫m

依個叫AR system
Ar-15

估唔到居然有一日會係要懷緬英式步操

中乜撚嘢式丫，咪又係抄蘇聯。
只係一班中共城管。

外國勢力。師承蘇聯既野種。

香港由英國建立，有自己傳統。

俄羅斯嘅話又錯唔曬

俄仔橫跨歐亞，亞洲當佢西方(歐洲)國家，歐美當佢東方(亞洲)國家

行到弱能咁

“分列” ？

係大內宣

對小粉紅有提振效用

係就好

好柒吓喎

就咁就放棄咗自己多年黎嘅傳統
可以預見到遲啲風笛隊都會裁撤埋

幾時警察班有教埋普通話
忠心支持一國中共

氣勢我就唔覺有 反而就咁摒棄自己嘅傳統我覺得好撚醜

點解仲用緊西洋樂器？古箏同琵琶好失禮你咩？

跟住應該會改埋懲教同海關套夏季獵裝做匪軍款式

揸QBZ吖嘛
揸乜撚嘢M16

umm..唔好post官媒旗下港人港地d片pls

應該要禁止使用外國勢力武器啦

柳記用蝗話嗌command仲要砌字

覺得英式好似自然啲咁行
共式就違反人體力學咁

俄羅斯人梗係有氣勢，人地高大腳長咁多
亞洲人就變左東施效顰

人哋戰鬥民族
你就東亞病夫
點比

以事論事 操得咁撚核突都敢交功課

台狗回應未呀屌你老母

好柒

真心支持
德政
堂堂正正做個中國人
學咩人用英式

中式步操加美制步槍

台狗回應未呀屌你老母家陣要你回應+道歉wor扮盲呀

點解唔講普通話！
係咪搞廣獨！ 做漢奸

其實佢地個Form Squad 做得好柒,自己改曬成個動作,搞到變左隊band咁

其實港共好想用普通話，只係擔心講歪左或聽唔明無反應

叫埋班毅進狗學摺被啦

行到戇豆先生咁

正宗form squad

意識形態想人感覺係中共控制左香港
為左潛移默化香港人

睇真d 原來用鵝步玩preview order唔好咁啦...

得幾個人步操。一個班體育堂，只係多左槍

一9樣嘅

其實中乜撚嘢式。。
咪又係抄蘇聯

未聽過有test100% specificity

利申mlt

支那港共納粹軍翻生呀

其實柒就柒在叫中式步操，明明呢樣叫正步，係德國人發明。
係由當年袁世凱抄德國正步先引入中國，之後國軍先再跟住用。仲要解放軍都係抄國軍嗰套步操規範嚟訓練，都唔知叫中式步操做乜鳩。
其實正步係唔啱亞洲人操，即使係修改過之後都係好怪。而北韓正步嗰種咁接近正統嘅操法係會操死人。

港共紀律部隊採用咗ISIL步操，承認港共係恐怖組織。

發覺五毛啲留言好統一
啲emoji 都係
懷疑同一個人

其實係好事，哩種步法看落就比較滑稽，最重要係比英式傷腳同更快磨損關節。

mark低佢職業五毛就得㗎喇
個陣係講緊鳩check冇意義用specificity同sensitivity99％model同佢計究竟有幾鳩
跟住駁鳩我話自己學歷高跟住就潛水
自始見到佢comment同狙擊

消防署長個SHOT好型, 好似MJ 步形
震哂

呢個正, 大波妹個妹都櫈下櫈下, UN下UN下

正宗中式步操應該要喺條頸加返支大頭針

5:10 開始 消防署長個操好似MJ咁樣

香港軍隊、皇家香港軍團嘅步操，好過嗮宜家港共嘅紀律暴堆。

沒有足球，只有蹴鞠

宋朝已有火銃

唔係想表達歷史有幾勁

只係路過想串鳩下你

好撚柒媽啊

喂喂喂個escort 錯曬腳wo.........

4:35開始

點解中式步操係安全啲

步操已經柒加埋廣東話柒上架柒
柒加柒=？

下，中皮英心？似賣国多過一国兩制，黑暴又要來嗎？

皇家香港軍團係兼職嚟，當時嘅香港人自己保衛香港。

說好了的退出連登？

見到佢地揸槍個方法就諗起以前睇過篇文話從西式步操同蘇式步操就睇得出邊個重視自己嘅人民多啲，用槍嘅基本概念就係永遠假設支槍隨時都有可能開到包括走火嘅情況，所以西式步操支槍永遠係向天，以防走火打爆前面個頭，但係蘇式步操永遠都係向住前面嗰個，唔知係咪驚佢地做逃兵嗰陣方便後面嗰個打死佢，同埋以前啲槍普遍都會上刺刀，即係你唔做逃兵但係行得慢都照插死你

退出3天
你咬我

美國直頭唔操呢啲嘢添，叫你有時間就操下實戰，踢呢種傷身又冇戰力可言嘅嘢簡直係勞民傷財

點解英式冇氣勢，因為英國長期喺尊重個人自由，步操只係儀仗一種

本質上正步就係操控支配獨裁嘅實體呈現，一個個士兵聽命令好似機械人咁行，本身就係完全剝奪咗生為人嘅個人尊嚴嘅表現，只淨下忠誠可言，而正步除咗係台上面嘅人覺得可以完全支配人而覺得好爽之外，會有人覺得因而會得爽？正步完全就係奧威爾所講「人間最為可怕的情形」

井底之蛙個個係你，無可否認正步本質上係一種意識形態藝術嘅呈現，接近98%嘅男人都唔會拒絕嘅魅力，但係細思就知呢樣嘢唔應該存在係世界上